工聯會做口罩＝用庫房錢為9月做選舉工程

工聯會仿製CSi口罩派街坊
【本報訊】武漢肺炎疫情持續，本港口罩供不應求。工聯會昨日宣佈早前設立的口罩工場成功生產首批口罩，首批10萬個仿「CSi」式樣口罩，將透過「地區社團」及「行業工會」優先派給長者及基層市民，不作公開發售。工聯會預計3月下旬全自動生產機器抵達生產線後，日產量可提升至10萬個，但未有回應有關口罩日後會否作商業發售。

工聯會昨日舉行記者會，工聯會理事長黃國、榮譽會長陳婉嫻及副理事長陳鄧源均戴上該批口罩。陳鄧源指工場以懲教署工場（懲教工業，CSi）作藍本，原材料與工場所用一樣。現時工場有約200萬個口罩的原材料，預計口罩工場營運至少半年，未來會考慮在口罩上加上「工聯會」壓花字樣。記者所見，口罩的布料顏色與「CSi」口罩一樣。

拒回應會否商業發售
黃國指，現時工場共有11部半自動機器配合義工操作及包裝，首階段可月產10萬個。他表明首批口罩不作公開發售，只作慈善用途，免費派發長者、前線清潔、保安、運輸工人及基層市民，料每日有1,000人受惠。由於口罩須接受品質檢測，預計要多一至兩星期才能派發。他稱，下月底全自動生產機器到達後，便會開展第二階段生產，屆時可日產10萬個口罩。

陳婉嫻未有回應工聯會口罩日後會否作商業發售，僅表明支持政府將口罩列作戰略物資作抗疫之用。保險界立法會陳健波昨日以立橋保險集團CEO身份，出席現場進行100萬元支票捐贈儀式；另外廣東社團總會、工銀亞洲及青海嘉潤亦向工聯會捐款合共260萬元。
Source：

公民黨郭家麒也質疑政府的預算不合理，指政府以3元一個購入口罩，容許商人「趁火打劫」，又指工聯會亦有生產口罩，有私相授受之嫌。張建宗先解釋，抗疫基金並非給予局長和司長個別使用，亦非在個別的人士，而在提升抗疫裝備。商務及經濟發展局長邱騰華就表示，每條口罩生產線最多只獲300萬元資助，之後的生產線則最多資助200萬元，強調價錢只是上限。工聯會陸頌雄亦發言反擊，稱工聯會的口罩只派不賣，又強指民主派政黨因工聯會派口罩而「酸溜溜」才提出質疑。
Source：

財委會審議撥款期間，多名議員質疑，政府計劃以平均每個口罩 3 元的價錢包銷是過高，公民黨議員陳淑莊指，根據 2013 年的報道，懲教署生產的口罩只售一毛三仙；民主黨尹兆堅追問政府會否限制廠商售買口罩的最高毛利率，或考慮由政府生產口罩。公民黨楊岳橋則問及，政府會如何分配包銷得來的口罩，及政府會否參考澳門及台灣做法，將包銷的口罩直接賣給市民。
在會上麥美娟提到，工聯會自設口罩工廠生產時，根本不知有此基金，他們成立工廠是不想坐等政府援手，「我哋係只送不賣嘅！」，麥美娟稱未知會否申請基金。她指有投資者想注資生產口罩，向生產力促進局詢問卻未有提供協助，結果他把生產線轉到澳門，希望政府向有心人提供技術支援，以及設立「口罩生產熱線」援助。
Source：

1. 11部半自動機器、全自動機器、廠房、原材料、人手、品質檢測差唔多咩都ready曬咁濟，仲快過wiki, kk kwong
2. 眾所周知，依家最難係搵原材料，但工聯會既口罩顏色同「CSi」一樣，究竟佢地原材料從何而黎？
3. 懲教署生產的口罩只售$0.13，點解港共以每個$ 3 買？一條生產線300萬元、其後每條額外200萬元資助，你地諗下工聯會每個月可以攞幾多？ 今次仲唔fat fat?[size=4]
[size=4]4. 口罩會派俾邊個，你懂的

唔好再掛住飲香檳，人地做緊野啦

其實部機係咪係監獄搬出嚟

11部機，大陸政府有都留俾自己，點解會買到咁多

其實我地呢邊都好畀心機㗎

想講下 屋企樓下 個前少數派區議員死唔斷氣
派大公報 加代訂食物同清潔用品
但現屆個個乜都未開始做
好撚擔心

即係政府收埋好多機唔用
E家機就分俾民賤. 材料又分俾民賤
民賤0成本. 只需出人手. 就可以賺返政府每個3蚊

林鄭正仆街 屌 永遠唔撚識進步 屌

同我哋講冇用
快啲同你個區嘅區議員聯絡了解下啦

麻煩各位手足幫手推上熱門
極速訂閱 黃色頻道

［黃藍YOUTUBE大戰正式開打］兩大快速壯大黃圈嘅攻略！快啲入嚟幫吓手，極簡單方便方法支持黃YOUTUBER

而家先2月尾,新區議員先收到第一月既糧既營運開支
邊有錢做呢D野....

民建聯冇貢獻, 係咪因為支持派錢比正苦割左

屌你，一條生產線政府每月比 600 萬，加埋一個月比工聯會 4800 萬 CLS 政府

明白 我驚係我太chur
少擔心

私相授受屌你老母

同場加映：
究竟呢個project支那可以cap幾多水？
於深圳開發電子商貿的港青、「學學科技」創辦人陳升表示，前日已與內地口罩生產商簽約。訂購兩條生產線，計劃運到香港。他說，過去為支援內地及香港疫情四出蒐羅，有感香港「連口罩這重要物資也短缺」，且搜購潮推高口罩價，「口罩薄薄一片，炒得貴過銀紙」，索性自購設備生產。他透露，已訂購的兩條生產線中一條較傳統，日產14萬個；另一條號稱「全國最快」，可日產50萬個，「一天已滿足政府資助的每月要求」。

政府亦計劃撥款8億元，研究重用口罩等應用科技方案，惟正生產防菌布口罩的自由黨黨魁鍾國斌質疑預算過大︰「兩年前香港紡織及成衣研發中心已研發出可重用口罩，政府想從零開始再研發，還是要升級？」他認為，科研最大問題在於商品化，建議撥款支援的項目要配對廠商，以量產價格上可負擔的口罩。

政府亦建議向香港生產力促進局撥款最高1000萬元設立口罩生產線或將有關業務引入香港；該局回應指至今已與逾百個有意生產口罩的廠商及社會團體聯絡，並已向部分廠商提供技術支援服務，包括為設立無塵車間的基礎設施提供培訓及支援。
Source：

pish

非奶共派, 乜都唔批
奶共派, 乜都批
完全二回事

納稅人既錢
但呢單點解幾日都好似冇咩聲氣咁，明明咁大鑊

真係嬲到震
個頭價低者得招標
哩頭又3個一個買足一年
真係ICAC受唔受理
工聯會究竟有咩特殊身份去收哩個資助